澳門日報：持BNO者要獲取居英權，將是耗資甚鉅，時間漫長，艱苦難耐的旅程。

BNO 求職應知

在英國無論應徵任何職位，必須擁有National Insurance No.國家保險號碼。英國沒有居民證，NI No.可說是唯一的身份證明。NI需每月供款，用作申請各項福利、津貼及將來退休金的憑證。

英國公民年滿十六歲可自動獲發NI No.。歐盟、英聯邦護照、外籍及中國勞工則需自行申請，相信BNO持有者也不會例外。手續十分簡單，只要上網填報申請表，遞交身份證明文件原件及申請人名下的地址，經審核便可。惟銀行信函、電話單據所列地址無效，須為稅單、水電費單或租約。這意味着若要求職，先要租屋或買屋。租約起碼半年至一年，不住也要支付租金，違約會涉及訴訟；由於尚未找到工作，沒有穩定收入，買屋不能做銀行按揭，不能分期付款，須一次過全部付清。故持BNO者須準備充裕資金作投資，方可求得職位。再者六年內不能申請任何福利津貼，期間一切消費都是真金白銀付出，這就是英國政府吸納香港龐大資金的如意算盤。

假如持BNO人士早為公司企業青睞，或有高尖端專業知識，或是英國急需的罕有技術人才，如咖啡師、修甲師、獸醫、營養師等，即使沒有NI No.，也可能會先獲聘用，上班後由僱主協助辦理。

倘無如此機緣或條件，又無NI No.，單憑求職信填表搵工，不會有任何企業受理。已申領NI，若無認可的學歷資歷，求職信同樣會石沉大海。

此外，求職時還須填報兩名本土居民作為諮詢人，其一須為專業人士，以便公司致電覆核申請人資格。持BNO者初來甫到，能否有此人脈，天曉得。

持BNO者要獲取居英權，將是耗資甚鉅，時間漫長，甚或是艱苦難耐的旅程。

沈思恆

哦

愛暪支畜

係喇, 我知你地澳門人係葡國公民, 係歐盟公民喇

澳門人在英國：

我係英國人呀～屌你

猛烈針對

依排講得最多bno
唔係香港人
唔係強國人
唔係英國人
而係中國澳門人

有幾罕有、專業?

澳豬究竟有幾羨慕

隔住個mon都聞到

平心而論，BNO關澳門狗乜事？

澳豬無得走

澳門乖乖狗咁愛國，點解又想要BNO?

依家拎住本過期bno，去到英國就換本新既比你

好好笑
又唔係一定要去 多條路俾你揀都有得屌
維穩到

佢地唔係有葡國護照咩

有幾多有呀講真，1981前拎

澳門狗真係好撚煩，支那賤種

中國未來

大把新澳門人

澳門人應多關心珠海中山內地等事務，有關BNO 去英國一事請別操心！

好詳盡！唔該晒

難就唔做？

吹縐一池春水

太監話做愛好煩又要郁又要用力

澳門最勁黃睹毒洗黑錢, 會唔會帶衰歐盟

唯有學下佢嘅模式講嘢
一定係澳門人冇乜錢又唔係精英，所以中共覺得走晒都冇所謂
先唔反制葡萄牙啫

其實係講俾持葡萄牙護照人士聽，脫歐後要有簽證，自求多福

1981前 死得7788啦

重要最廢既葡萄牙

因為多咗人去英國同佢爭食

開放Bno即係在英港人會多過支那同澳豬

澳豬

澳門狗葡萄唔到

即刻俾BC你都要行呢D步驟啦
係咪有殘廢餐食先滿意？

這意味着若要求職，先要租屋或買屋。租約起碼半年至一年，不住也要支付租金，違約會涉及訴訟；由於尚未找到工作，沒有穩定收入，買屋不能做銀行按揭，不能分期付款，須一次過全部付清。

屌廢話

關你撚事咩澳門狗

幾有心，幫我哋分析埋

係plan咗去嘅就實去，係諗下點樣fix佢上述問題

澳門日報出咩聲
佢地有條毛BNo

我個人來講真係冇乜所謂，最緊要在英國希思路機埸過海關時，可以排番英國國民個條隊。鍾意移民就去，唔使擔心太多，英國佬咁對香港算係咁！

加個師字就係專業
好似印仔咁

六年內不能申請任何福利津貼，期間一切消費都是真金白銀付出

我係香港住左30幾年，真係唔知有咩福利津貼過，消費唔係真金白銀付出? 班蝗豬澳豬真係乞慣，以為人人同佢一樣為福利

明白
1月頭過去 你班澳門狗留係大灣區吧

Sour grape

最想有bno戈d人講得最多

愛瞞日報咪即係澳門太公報，或者澳門人民日報……

得三分一人當年有申請, 並唔係全部人

同埋依家葡國出黃金護照

投資買樓350萬, 每年住7日, 無移民監

葡國護照大貶值

沃門人就留返係豬海啦

澳日不嬲紅撚到連尿都紅架啦
國家機器勁共勁共

但留係中國就死路一條，要以電子貨幣度日，國家唔掂就收你重稅，民不聊生

因為真澳門人要走嘅走晒，剩低落嚟嘅只可以喺澳門市等被割韮菜

關佢地撚事咩

其實葡萄牙d環境幾正，不過佢地經濟仲差搵食好艱難

我會fullpay買

想拎福利津貼果d都係藍屍啦

澳門支那人: 點解葡國唔比身份我地, 我地都食葡國雞架

哦，關你地事？

呢個真

可以永續傳承俾子孫，同bno最大嘅分別就係呢度 大把00後10後都有

啲紅底報紙唔洗理咁多，成個澳門都係幫大陸出聲
利伸 澳門人

雖然係澳門日報，但的確講出咗好多事實，要去英國坐六年，真係少啲錢都唔掂，有本事去嘅人其實唔多。

我覺得英國佬真係為德不卒，有少少搵笨。我哋原本要嘅係平權，而家佢畀嘅其實係變相投資移民，只係門檻低啲而已。

咁咪先比班中產賣樓去退休囉
最多錢係佢地

關澳門人咩事

好撚酸呀支澳狗

點解澳門要唔抵得，佢哋嘅葡萄牙護照可以去齊全個歐盟唔拎出嚟講，咁撚惡醜，搵個出名嘅youtuber公開數返佢哋啦

此外，求職時還須填報兩名本土居民作為諮詢人，其一須為專業人士，以便公司致電覆核申請人資格。持BNO者初來甫到，能否有此人脈，天曉得。

搵咩工都要咁？

因為成二百九十萬連家屬呀，呢個數量唔設定返一個門檻佢都好大鑊，始終有現實嘅考慮

咁你諗吓有錢去住六年嘅係乜嘢人？會係手足多定係港豬/隱性藍屍多？

攞紅媒d文章出嚟講真係冇意思
貼出嚟仲幫埋佢宣傳、分化

唔通 文匯大公 文章會攞出嚟話係香港人心聲咩

關你澳門黨報撚事？

慳咗二千萬
完

好似香港既人口變化比澳門勁, 國共內戰, 越戰不漏洞拉, 聽過既全部都係走難去港英唔係走去澳門, 始終多D位收容, 1981年後果D澳門人既新人口都應該係自然出生既後代, 繼承葡藉, 中央又唔反制. 無奈係港共生活左23年既BNO都仲俾中共追擊反制緊

梳打埠就收聲啦
住5年唔駛test英文就ILR仲要落井下石

申請NI好似唔洗proof of address
只係一定要打去申請
答完一輪會寄信比你交文件

求職更加唔洗
僱主請左你之後可以同佢講申請緊

搵工reference有D公司係要既
不過可以同HR再討論

有本錢去到果邊挨六年，反而係中產港豬多，放左香港層樓收租，去到果邊搵份普通工/抄散再幫補

澳門日報不嬲都係奶

要睇就睇愛瞞

我想講
好多人都係諗住逃難／避一避先去
講到又居英又乜乜乜
呢D嘢過到去先算
最主要係人哋肯收留 唔係當我哋係難民

PS 有咩艱苦得過係香港生存
講完完全冇感覺
同埋關你澳門乜事

英國比你同公民一樣既醫療同教育仲唔夠呀？

玄學大師呢

香港同英國事務關澳門撚事

留香港1年仲辛苦過去捱5~6年

如果英文好後生真係要過闖下

唔洗咁激動, 紅媒 嚟
同大公文匯差唔多

睇 #70 和 #77

要睇就睇呢份：
《愛瞞日報》

不如唔要 BNO，攞葡萄牙護照，咁仲慳錢。

葡萄牙？
人哋諗住叫你班人去發展，點知一個二個當葡萄牙condom去晒英國
所以英國人嚇撚到要Brexit

關澳門狗撚事

又如何
好過留香港

移民不嬲都辛苦
有邊種移民係可以瞓喺度天跌落嚟就有
除非好撚有錢

咁又唔好拎香港對藍白領既態度同外國比
事實外國好多藍領工作都係"專業"

歐盟護照去邊個歐盟住都得
我寧願要歐盟護照
英國都就脫歐

係咁撚難嘅 咁去WH個啲後生仔死撚曬啦

Oh 唔記得咗澳門狗連WH都無

屌你老母你6年唔做野啊？6年唔做野你係香港如果唔靠屋企會生存到？

最好你一過好送間屋比你住，每月比3皮你洗再加10條女比你任屌好冇？

咪咁天真，你以為咁容易搵到嘢做？唔預番幾年生活費都唔好諗住過去，否則5+1未住夠你就頂唔住。佢咁嘅設計，其實都係想淘汰啲搵唔到嘢做或唔夠錢生活嘅人，等佢哋第六年知難而退，唔敢申請入籍。

住喺香港唔洗錢?

BNO關澳門人撚事咩

收皮啦
WH都要整NI啦

1個月咪都有

佢地好以做緊葡國䕶照入籍英國

一貫官媒式評論，50%誇大化事實+50%假資料:

例子1: 「求職先要租樓、買樓」，我反問，你去六年唔撚租樓、買樓，唔通瞓街/住六年酒店？

例子2: 「一切消費都要真金白銀付出」原來喺香港、澳門消費唔係全部真金白銀，定係佢地慣性乜都claim福利？

其他咩咖啡師係「高端稀有人才」、「NI number好難申請」，完全係吹得就吹

係好慘好辛苦㗎
你哋恨唔到㗎啦

實好多支那人假結婚戀殖

澳門狗

我都想知

持葡國護照者，要取得居英權，將耗時甚鉅，難過登天，得不償失。BNO起碼都有前港督出下聲。

佢地洗撚羨慕 葡國護照直接係歐盟成員當你歐洲人 客觀計仲好過bno

tldr版 : 求下你地咪走啦

其實篇野當移民簡介無咩問題，成班人起晒鋼唔知做乜

關你撚事咩梳打埠
個個拎住葡萄牙護照，講乜都好聽

歐盟地緣安全過英國咩

美帝撤曬軍係歐洲

貪德法夠多吉卜賽定黑鬼

保守大英國光榮孤立

同意, 真係可能勁多澳門人係果度搵緊食, 俾我係澳門人當年囉左葡藉都會透過歐盟衝曬去英國生活, 咁多一流大學, 華為都要求去果度起野, 東歐移民又係咁啫, 葡萄牙剩係知有C朗, 同埋語言方面, 英文又係國際語言個個中小學都讀架啦, 除左中葡混血D名人之外真係會通曉葡文咩

講真, 澳門唔洗翻牆, 大把人用廣東話上緊連登, 我知有唔少好既澳門人都係支持香港革命, 但真係睇清楚有D係咪既得利益者 / 暗共係度分化

有幾多？
我答你，一成已經俾多咗
利申居港澳門人

你估無美軍會有人打歐盟咩 如果你係支持脫歐咁無野喇

歐洲非英語系國家，唔識當地語言，好難生存。歐盟講真你會想去住只有德法意，俾盡多個丹麥。但呢啲國家當地人好少講英文。英語系國家只有愛爾蘭揀....

關佢撚事咩，顧撚掂自己先啦澳狗
年頭條光頭佬仲咁口響話冇賭收蝕得起，依家仲敢唔敢出嚟講呀？

就算葡萄牙護照移民英國都係一樣，而且無得參軍考公務員，仲有英國脫歐，歐盟護照定居英國截龍。

但有葡國護照應該可以自由出入歐盟？

其實使乜你地憂心
講咁多jm9

下 原來蘇聯果陣冇威脅力架？

北約成立目的唔好同我講係防中東啊

成個歐洲幾驚俄佬同東歐果種極度反共

你都係睇多兩本歷史書先出黎柒啦

成個歐洲收黑鬼收得犯罪失業率都係咁升

唔岩叫班澳豬過去振興經濟啦 專業荷官同雞

大學都唔多間 英國就係唔想收難民養希臘意大利先

想搶香港專才 我實支持澳豬過去同黑鬼孖鋪

交重稅養窮國

多謝關心
無咩野我出翻去先
唔阻你地去大灣區發展

Yes
只要夠錢國家任揀
Golden visa要考埋葡文入埋籍先有benefits
不過都叫做low cost

酸嘢係最開胃，諗起流水

我個同事話，6000蚊買一年NHS醫療服務算抵玩，佢自己每年份醫療保險都要4000蚊

討論下唔洗串柒柒咁嘅 仲講以前而家德國同俄佬好friend 搭條nord stream 2 喎美國佬阻都阻唔到 同埋而家打仗都唔興硬橋硬馬打架啦有無美國註軍歐盟都唔會同俄佬打，驚西咩 歐盟邊個都唔想得罪根本無人有理由打歐洲佬
講治安歐洲係多gypsy 同黑鬼不過英國都好多南亞打劫強姦乜都齊，全部都係垃圾ok?